% arara: clean: {
% arara: --> extensions:
% arara: --> ['log','aux','out','pytxcode','synctex.gz','toc','bbl','bcf','blg','run.xml','pdf']
% arara: --> }
% arara: lualatex: {
% arara: --> shell: yes,
% arara: --> draft: yes,
% arara: --> interaction: batchmode
% arara: --> }
% arara: pythontex
% arara: biber
% arara: lualatex: {
% arara: --> shell: yes,
% arara: --> synctex: yes,
% arara: --> interaction: batchmode
% arara: --> }
% arara: clean: {
% arara: --> extensions:
% arara: --> ['log','aux','out','pytxcode','synctex.gz','toc','bbl','bcf','blg','run.xml']
% arara: --> }
%\PassOptionsToClass{landscape}{a0poster}
%\makeatletter
%\def\@classoptionslist{landscape}
%\makeatother
\PassOptionsToPackage{svgnames}{xcolor}
\documentclass[logo=../img/logouni]{modernposter}
%\graphicspath{ { ../img/ }}
\usepackage{pythontex}
\definecolor{mDarkTeal}{HTML}{711610}%granate
\definecolor{hlcol}{HTML}{e6d9aa}%beige
\definecolor{mDarkBrown}{HTML}{9a999d}%gris
\renewcommand{\highlight}[1]{\textcolor{DarkBlue}{#1}}

% You may use the hlcolor option to pass a custom highlight color
% in HTML format. You may use the logo option to pass a path to
% a logo. You may use the helvet option to switch to the Helvetica
% font.
% \documentclass[helvet,logo=logo.png,hlcolor=F70146]{modernposter}
\newcommand{\MVAt}{{\usefont{U}{mvs}{m}{n}\symbol{`@}}}

\usepackage[
	citestyle=numeric,
	style=apa,
	backend=biber,
	maxnames=5,
	minnames=3
]{biblatex}

\addbibresource{bibliography/reference.bib}

\title{Modelo matemático en control de epidemias}
% \subtitle{Un caso de estudio de la pandemia CoVid-$19$ en la población peruana}
% \author{
% 	O.~Arca Aguilar\thanks{Email:~\href{mailto:oscar.arca.a@uni.pe}{oscar.arca.a\MVAt uni.pe}}\and
% 	C.~Aznarán Laos\thanks{Email:~\href{mailto:caznaranl@uni.pe}{caznaranl\MVAt uni.pe}}\and
% 	R.~Ccohuanqui Antaquispe\thanks{Email:~\href{mailto:rccohuanquia@uni.pe}{rccohuanquia\MVAt uni.pe}}\and
% 	B.~Torres Ayala\thanks{Email:~\href{mailto:btorresa@uni.pe}{btorresa\MVAt uni.pe}}\and
% 	A.~Valero Medina\thanks{Email:~\href{mailto:avalerom@uni.pe}{avalerom\MVAt uni.pe}}
% }
\title{Modelo matemático en control de epidemias}
\author{
	O.~Arca Aguilar,
	~C.~Aznarán Laos,
	~R.~Ccohuanqui Antaquispe,
	~B.~Torres Ayala,
	~A.~Valero Medina}
\email{$\left\{\right.$oscar.arca.a,caznaranl,rccohuanquia,btorresa,avalerom$\left.\right\}\bigoplus\left\{\right.$\MVAt uni.pe$\left.\right\}$}
\begin{document}
\maketitle

\begin{pythontexcustomcode}{py}
def result(match):
		with open('../output' + '.txt', "r") as f:
				text = f.read().split()
				desire_value = text[text.index(match) + 1]
		return desire_value
\end{pythontexcustomcode}

\begin{postercolumn}
	\posterbox[20cm]{Introducción}{
		El coronavirus tipo $2$ del síndrome respiratorio agudo grave
		\highlight{\bf (SARS-CoV-$2$)} que causa la enfermedad por coronavirus
		\highlight{\bf (CoVid-$19$)} ha planteado una emergencia médica y una crisis
		global rápidamente de haber surgido por primera vez en diciembre del
		$2019$~\parencite{zhu2020,mizumoto2020} y a la fecha ha llevado al menos
		$\pyc{print(result("WorldwideDeaths"))}$ muertes~\parencite{shim2020}
		a partir del $23$ de enero del $2020$ en todo el mundo y
		$\pyc{print(result("PeruviansDeaths"))}$ en el Perú~\parencite{munayco2020}.
	}
	\posterbox[19.32cm]{Motivación}{
		{\bf vel sollicitudin turpis aliquet}
		\begin{itemize}
			\item Aenean leo lacus,
			      \begin{itemize}
				      \item auctor viverra diam.
			      \end{itemize}
		\end{itemize}
		Suspendisse potenti.
	}
	\posterbox[10cm]{Contribución}{
		Sed a consequat erat. Maecenas in maximus lorem.

		Vivamus vitae lacus

	}

\end{postercolumn}

\begin{postercolumn}
	\posterbox[10cm]{Construcción}{
		Donec eget blandit orci.
			{\bf Phasellus.}
	}
	\posterbox[10cm]
	{Implementación}{
		Donec in leo eleifend, fermentum sapien et, tempor ipsum.
		\begin{itemize}
			\item Aliquam erat volutpat. Pellentesque non tincidunt justo.
		\end{itemize}
	}
	\posterbox[10cm]
	{Resultados\, y\, discusiones}{
		I.
	}
	\posterbox[30cm]{Conclusiones}{
		Aliquam venenatis magna lectus.
		\nocite{*}
		\printbibliography[
			title={Referencias bibliográficas},
			heading=bibintoc
		]
	}
\end{postercolumn}

\end{document}
